# CML API

## Чем занимается?

- Создает сущность CML:
  - сохраняет информацию обмена
  - XML-парсер для CommerceML

## Расположение

- /modules/contrib

## Машинное имя модуля

- cmlapi

## Требования к платформе

- _Drupal 9-11_
- _PHP 7.4.0+_

## Нужны модули

## Версии

- [Drupal.org prod версия](https://www.drupal.org/project/cmlapi)

```sh
composer require 'drupal/cmlapi'
```

- [Drupal.org dev версия](https://www.drupal.org/project/cmlapi/releases/8.x-1.x-dev)

```sh
composer require 'drupal/cmlapi:1.x-dev@dev'
```

## Как использовать?

Настраивается на странице /admin/structure/cml/settings, как настраивать:

- type(string|[]|keyval|attr) - строка, ключ-значение,массив, атрибут. По умолчанию строка.
- dst(''|offers) - не групировать значения по протукт-uuid
- skip(1) - пропустить значение
- attr('АТРИБУТ') - навание атрибута

### Конфиг по умолчанию:

```yml
Ид:
Артикул:
Штрихкод:
Наименование:
ПометкаУдаления:
БазоваяЕдиница: { type: 'attr', skip: 1, attr: 'НаименованиеПолное' }
Группы: { type: [] }
Категория:
Описание:
Картинка:
Изготовитель: { type: 'keyval' }
СтавкиНалогов: { type: 'keyval', skip: 1 }
ЗначенияСвойств: { type: 'keyval' }
ЗначенияРеквизитов: { type: 'keyval' }
```

Иногда для неумелых настройщиков 1С стоит сделать так:

```yml
ХарактеристикиТовара: { type: [], dst: 'offers' }
Штрихкод: { dst: 'offers' }
```

### Результат стандартного маппинга

```yml
product:
  Id: 155a9b88-def1-11e5-499f-0050569c5328
  Artikul: БЛ-7
  Strihkod: 2100001000004
  Naimenovanie: бумага
  PometkaUdalenia: ''
  Gruppy: ['548f45ce-fdbd-11e6-8064-0cc47ace1218']
  Kategoria: '02a378a2-def1-11e5-499f-0050569c5328'
  Opisanie: 'Теплоизоляционные плиты марки Пеноплэкс Комфорт® активно применяют для...'
  Kartinka: import_files/54/548f45d0fdbd11e680640cc47ace1218_a2cbe69fbe2b11e7b8450cc47ace1218.jpeg
  Izgotovitel:
    89633896-0671-11e8-8cb4-0cc47ace1218: Иваново
  ZnaceniaSvoistv:
    54a7f560-0663-11e8-8cb4-0cc47ace1218: "1\_200"
    bd424605-0661-11e8-8cb4-0cc47ace1218: '600'
    824f0591-068e-11e8-8cb4-0cc47ace1218: '50'
    374dcbb9-0663-11e8-8cb4-0cc47ace1218: 374dcbba-0663-11e8-8cb4-0cc47ace1218
  ZnaceniaRekvizitov:
    ВидНоменклатуры: 'ПАЗОГРЕБНЕВЫЕ ПЛИТЫ'
    ТипНоменклатуры: Товар
    'Полное наименование': 'бумага, на которой можнопечатать'
offers:
  548f45d0-fdbd-11e6-8064-0cc47ace1218:
    HarakteristikiTovara: null
skip:
  BazovaaEdinica: Штука
  StavkiNalogov:
    НДС: '18'
```

## Основные сервисы


## Доп сервисы
